30 پرسش از پروژه پایگاه داده قوام الدین سلیمانی 
دانشجویی 9821160021

به علت اینکه فارسی و انگلیسی در پرسش ها وجود دارد به هم ریختگی وجود دارد .
لطفا برای مرتب شدن همه را انتخاب و کنترل شیفت سمت راست بگیرید


1
نام پزشکان را بیابید


2
نام پزشکان و سن آنها را بیابید

3
نام و ادرس پزشکانی که آدرسشان با t  به اتمام میرسد را نام ببرید


4
نام دارو هایی که قیمت آنها 20000 تومان است را بدهید.


5
شماره بخش  های پزشکان رابدهید


6
شماره پزشکانی که در محل a1  بوده اند را به دست آورید


7
نام محل های کاری پزشکان را بیابید به ترتیب صعودی


8
نام داروهایی را بدهید که قیمتشان کمتر از 100 دلار و پایان آنها آنها با هیستامین اتمام گردد
;


9
نام دارو ها را یافته و نام ستون آن D بگذارید



10
داروهایی که آنتی دارند یا قیمت آنها از 100 دلار بیشتر است 


11
محل های بیمار با آیدی 100 در آن حضور داشته بیابید


12
نام نسخه هایی که تعداد 32 دارو در آنها تجویز شده


13
نام پزشکان با سن بین 35 تا 40 سال را بیابید

14
آیدی پزشکانی که در اتاق 12 بوده اند را بیابید


15
نام10 پزشک پیر 


16
تعداد داروی آنتی هیستامین را بیابد


17
نام بیماران سه حرفی را بیابید



18
شماره تماس پزشکان متخصص تغذیه را بیابید که آیدی انها با 12 شروع میشود



19 
هزینه داروهایی که کمتر 10 تا از آنها موجود است را بیابید


20 
آدرس پزشکانی که ساعت کار آنها 8 صبح آغاز میشود رابیابید


21
شماره ی اتاق بیماران با گروه خونی A در آن حضور داشتند را بیابید


22
تعداد ملاقات پزشک با سن 50 سال با بیماران 


23
تاریخ داروهای تجویز شده توسط بیماران که گروه خونی A+ ندارند را بیابید


24
مقدار داروهایی که بیماران با گروه خونی ab دریافت نکرده اند را بیابید


25
میانگین مقدار سنی بیماران ساکن خیابان 61 را بیابید


26
اطلاعات نسخه های بیماران با سن زیر 18 سال را بدهید 


27
نام داروهایی را بدهید که قیمتشان کمتر از دست کم یک دارو است که موجودی آن 10 تا است.


28
نام داروهایی را بدهید که ابتدای اسم آنها با آنتی شروع شده است 


29
شماره نسخه هایی را بدهید که در اطلاعات آنها کلمه اضطراری دیده  میشود


30
بیمارانی را بیابید که سن آنها با سن  یک پزشک یکسان بوده است
